**大垣市**（），是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[中部](../Page/中部地方_\(日本\).md "wikilink")[岐阜縣西南方的城市](../Page/岐阜縣.md "wikilink")，是目前日本唯一同時有兩個[飛地轄區的市町村](../Page/飛地.md "wikilink")。[柿子的著名产地](../Page/柿子.md "wikilink")，昔日寫作-{「}-大柿-{」}-。[奧之細道的終點](../Page/奧之細道.md "wikilink")。[戰國時代為](../Page/战国时代_\(日本\).md "wikilink")[齋藤氏的领土](../Page/齋藤氏.md "wikilink")，[杭瀨川之戰所在地](../Page/杭瀨川之戰.md "wikilink")。

大垣市又有「水之都」之稱，意思就是水鄉，到處都有河川。[大垣城把一些河川作為](../Page/大垣城.md "wikilink")[護城河](../Page/護城河.md "wikilink")，在大垣城最內側的護城河被填平成為公園。觀光客在護城河可以搭乘有歷史風味的遊覽船。大垣市的水運是相當發達的，在以前的港口可以看到300年以前建造的[燈塔](../Page/燈塔.md "wikilink")。以往坐船去南方海邊的旅客很多。十八世紀的俳句詩人[松尾芭蕉也曾在此搭過船](../Page/松尾芭蕉.md "wikilink")，根據他的遊記「奧之細道」，他從江戶經過東北日本到大垣結束了他的旅行。

這裡的[地下水也很豐富](../Page/地下水.md "wikilink")，自然湧出的地方很多，不必買飲料水，隨時都可以喝得到好喝的水。許多廠商利用這地下水製作點心，除了食品業，豐富又清澈的地下水也帶動纖維工業的發展。

## 歷史

  - 1889年（明治22年）7月1日 -
    [町村制施行](../Page/町村制.md "wikilink")，[安八郡](../Page/安八郡.md "wikilink")**大垣町**成立
  - 1918年（大正7年）4月1日 - 市制施行。
  - 1928年（昭和3年）4月15日 -
    安八郡[北杭瀨村之一部](../Page/北杭瀨村.md "wikilink")（木戶・南一色・笠木・笠縫・河間）編入。殘部編入赤坂町。
  - 1934年（昭和9年）12月5日 - 安八郡[南杭瀨村編入](../Page/南杭瀨村.md "wikilink")。
  - 1935年（昭和10年）6月1日 - 安八郡[多藝島村編入](../Page/多藝島村.md "wikilink")。
  - 1936年（昭和11年）6月1日 - 安八郡[安井村編入](../Page/安井村_\(岐阜縣\).md "wikilink")。
  - 1940年（昭和15年）2月11日 -
    [不破郡](../Page/不破郡.md "wikilink")[宇留生村](../Page/宇留生村.md "wikilink")・[靜里村編入](../Page/靜里村_\(岐阜縣\).md "wikilink")。
  - 1947年（昭和22年）10月1日 -
    不破郡[綾里村](../Page/綾里村_\(岐阜縣\).md "wikilink")・安八郡[洲本村編入](../Page/洲本村.md "wikilink")。
  - 1948年（昭和23年）6月1日 - 安八郡[淺草村編入](../Page/淺草村.md "wikilink")。
  - 1948年（昭和23年）10月 -
    安八郡[川並村](../Page/川並村.md "wikilink")・[牧村之一部](../Page/牧村_\(岐阜縣安八郡\).md "wikilink")（馬瀨）編入。
  - 1949年（昭和24年）4月1日 - 安八郡[中川村編入](../Page/中川村_\(岐阜縣\).md "wikilink")。
  - 1951年（昭和26年）4月1日 - 安八郡[和合村編入](../Page/和合村.md "wikilink")。
  - 1952年（昭和27年）6月1日 - 安八郡[三城村編入](../Page/三城村.md "wikilink")。
  - 1954年（昭和29年）10月1日 - 不破郡[荒崎村分村編入](../Page/荒崎村.md "wikilink")。
  - 1967年（昭和42年）9月1日 - 不破郡[赤坂町編入](../Page/赤坂町_\(岐阜縣\).md "wikilink")。
  - 1988年（昭和63年）4月 - 市民憲章制定。
  - 2006年（平成18年）3月27日 -
    安八郡[墨俣町](../Page/墨俣町.md "wikilink")、[養老郡](../Page/養老郡.md "wikilink")[上石津町編入](../Page/上石津町.md "wikilink")，成為大垣市的兩處飛地。

## 姊妹都市・友好都市

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>城市</p></th>
<th><p>國家</p></th>
<th><p>締結日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鹿兒島市.md" title="wikilink">鹿兒島市</a>（<a href="../Page/鹿兒島縣.md" title="wikilink">鹿兒島縣</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/日置市.md" title="wikilink">日置市</a>（鹿兒島縣）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/昌原市.md" title="wikilink">昌原市</a>（<a href="../Page/慶尚南道.md" title="wikilink">慶尚南道</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邯鄲市.md" title="wikilink">邯鄲市</a>（<a href="../Page/河北省.md" title="wikilink">河北省</a>）</p></td>
<td></td>
<td><p>1988年9月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伯里亞_(俄亥俄州).md" title="wikilink">伯里亞</a>（<a href="../Page/俄亥俄州.md" title="wikilink">俄亥俄州</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/斯圖加特.md" title="wikilink">斯圖加特</a>（<a href="../Page/巴登-符滕堡州.md" title="wikilink">巴登-符滕堡州</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/那慕爾.md" title="wikilink">那慕爾</a>（<a href="../Page/那慕爾省.md" title="wikilink">那慕爾省</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/格倫艾拉.md" title="wikilink">格倫艾拉</a>（<a href="../Page/維多利亞州.md" title="wikilink">維多利亞州</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 旅遊

  - [大垣城](../Page/大垣城.md "wikilink")
  - [墨俁城](../Page/墨俁城.md "wikilink")

[Ogaki-shi](../Category/岐阜縣的市町村.md "wikilink")